莊文龍指保險公司改稱可處理個案 見到配有胡椒噴霧的警察會感到驚慌

香港電台外判司機莊文龍在612金鐘衝突事件當日，負責運送器材予採訪隊，懷疑因催淚彈受傷，事隔一個月，多處皮膚敏感發炎，腹部及腳部等生瘡，亦有水泡，需要放膿。

莊文龍憶述，當日在現場下車時，見到車胎中彈，其中有子彈在他的腳旁爆開，爆出白色粉末，他打算逃走，但隨即暈倒。他說，有看過皮膚科及耳鼻喉科醫生，並引述醫生指，可能因為催淚氣體殘餘在皮膚上，導致敏感及發炎。

他表示，經常皮膚痕癢，並懷疑聽力受損，他引述醫生指耳道有點發紅，建議他接受聽力測試，再決定是否需要檢視耳內有否生瘡。

莊文龍說，保險公司最初因為當局稱有關事件為「暴動」，不作賠償，但近日又指，可再處理他的個案。他說，明日會與律師商討如何跟進。他又說，事發後不想再多看衝突畫面，當見到配有胡椒噴霧的警察，會感到驚慌，經常感到疲累。

向警務處索償

做得好

應該要民事索償
明明唔關事既人俾人槍撃

邊間保險公司？

記者唔使開工了